中共想剝奪香港法庭「違憲審查權」係核爆級咁大鑊嘅事！

人大法工委、中聯辦都話香港法庭無權判斷香港法律係咪符合《基本法》，呢個唔係一單半單案件話要人大釋法，而係想一鑊取消晒以後所有香港法庭「違憲審查」嘅權利！

違憲審查（constitutional judicial review) 就係法庭審視香港法例或者係政府政策有冇違反基本法下保障嘅權利，同一般行政法嘅司法覆核（睇行政措施有無不合法、越權、不合理、程序不當、違反合理期望）唔同。好多時我哋所講嘅司法覆核（涉及基本法）都係屬於違憲審查。

而家中共就想一鑊取消曬法庭審視香港法例有冇違反基本法嘅權力，話只要97過渡嗰陣人大批准過渡嘅法例就係合憲。

咁樣係超大鑊，即係所有現存法例都唔可以俾法庭判做違憲。

憲法係保障所有人，包括小眾嘅權利，如果無違憲審查，民主只會淪為「多數人的保證」，少數嘅權益會俾大眾壓逼，權利無曬保障。咁樣嘅話，有民主都無用，因為唔係「憲制民主」，少數族群人權蕩然無存。

理想嘅民主制度，就算無三權分立，都一定要有權力制衡，「違憲審查」一旦消失，法庭以後無法制衡行政、立法機關。

今次裁定《緊急法》「危害公安」部分同埋《禁蒙面法》違憲，已經證明左違憲審查係有效用，保障市民基本法下嘅基本權利。

仲有好多保障我地私隱、政治權利嘅案例，包括：
梁國雄案（截取通訊案）：《電訊條例》准許特首以行政命令指示執法人員截聽市民電話通話違憲
梁國雄案（公安條例案）：《公安條例》賦予警務處處長「公共秩序」為理由，就已知會將舉行的遊行提出反對及附加條件，太含糊並不符憲法要求

另外以往有好多案件都係靠違憲審查為香港嘅小眾社群爭取權益：

W案：《婚姻條例》條文違憲，變性人有權結婚
梁威廉案：《刑事罪行條例》條文違憲，男同性戀者合法性行為年齡由21改為16，同異性戀睇齊
梁國雄案（囚犯投票案）：《立法會條例》違憲，在囚人士、被羈留人士（譬如俾人扣48小時嘅人）都有投票權

我明大家都覺得「法治已死」，所以死多兩錢重都冇乜分別，我都認同法治已死，但係法治已死之後，我哋要做嘅究竟係鞭屍鞭多佢兩野，定係想盡辦法幫佢重生，重建法治？

好多人想搞法官、裝修法院，我初時都認同，甚至裁定禁蒙面法違憲判詞出左之後我都咁話，因為只係一單半單持平，大部分判決、甚至案件排期都係偏向政權。

但係當中共一出聲，想進一步剝奪埋法官僅有嘅少少權力，我就對搞法官、裝修法院有所保留，而家最想法官死嘅，好明顯係中共，唔係話「敵人反對的，我必擁護」咩？點解要配合中共打壓法院？

有人話最好攬炒，法庭、司法獨立都完全死曬、永不超生就最好，直接一國一制最好。

咁當初做咩反送中？一早通過送中法案唔係可以加速一國一制？

記住攬炒只係手段，唔係目的，當初力阻送中法案就係我地仲對香港法庭有一絲信心，覺得同中共「法庭」係有分別，先唔想送自己返大陸審。

今日剝奪法庭違憲審查權係比《送中法案》嚴重一百倍嘅事，係想香港法庭唔止法治已死，直情想佢永不超生，

香港人要做嘅，係同香港法庭一齊奮力對抗中共呢個死亡威脅，而唔係加入中共一齊整到法庭永不超生、法治已死後都永世不能重建法治。

入嚟睇致勝關鍵！！！！

[拒絕分化！]古人一早教我地點贏

延伸閱讀：
[正能量撚]出去之前，希望你可以睇下呢個po

全個連登都係負能量，我要你地有正能量啊

推！

推

核爆左，然後有咩做到

怒推

問題外國冇人理

美英

推！屌

違反中英聯合聲明？

撤資

push twitterr
推爆佢呀
咪再on 9 有險可守

推 比大家有個目標都好

所有嘢都繼續做
勇武、和理、外國戰線、向中國輸出革命
只要有機會都要繼續試

裝修法院而家我有猶豫 但裝咗都不割
只求裝之前手足諗清楚你地係幫邊面

push

Dllm推！！

冇人理

語音輸入錯咗好多字 陣間重開個post

怒推不解釋